擲千萬買樓盼子入喇沙 重慶母否認分薄港學位

小一入學統一派位今日開始報名，在九龍城41名校網，不少家長冒著嚴寒，在早上8時許到達派位中心交表。龍年效應下、學額競爭激烈，有內地的家長提早幾年籌謀子女來港升學，來自重慶的汪太今早為兒子報名，她表示，第一志願為名校喇沙小學，早於2014年已斥資逾1,300萬元來九龍城校網置業。

為備戰升小，她為兒子報讀不少興趣班，如學術、藝術及體育，現在正學習跆拳道及游泳等，她去年已為兒子報讀10多間香港私立及直資小學，目前已獲7間取錄。但她表示仍以喇沙為第一志願，如無法入讀心儀的喇沙，才會考慮就讀該等直資或私立學校。

對於有香港家長認為，內地學生或分薄學位，汪太指「不能這樣說」，認為教育的競爭並非內地與香港人爭，而是全球化競爭，香港家長不應該認為內地人來搶學位。

係喇沙實畀人欺凌

又要屌香港不思進取俾大陸城市超越，又要死落嚟

死開d啦賤種

係咪想識返一班阿差？

港爸港媽投畀 民主黨 公民黨 賣港
怨邊個

唔怕你搶，只怕你唔夠醒！

我讀嗰時
支那仔入LSC係會俾人撚的

呢D有錢吹得佢帳
但好多窮撚支那狗都死落嚟

咁有錢不如去國際學校啦

同意

出唔到外國讀嘅支那畜

呢隻係充大頭鬼咋

又係雙非小畜生?

成千萬去外國boarding school都得啦。
香港讀小學有金執?
買樓係校區一定入倒喇小?